Настройка Git
git config -global user.name "[name]"
git config --global user.email "[email address]"
git config --global color.ui auto
git config --global core.editor "[program]"

git status - текущий статус
git add <file> - добавить файл к будущему коммиту
git commit - записать коммит
git commit -m 'commit message' - записать коммит с сообщением

git log - просмотр истории коммитов
git reflog - просмотр истории действий
git reset - сброс текущего состояния истории
git revert - отмена последствий коммита
git restore - сброс состояния файла на указанное

git branch - управление ветками
git checkout - переключение веток

git fetch - подгрузить обновления из репозитория
git pull - скачать последние обновления ветки
git push - загрузить в репозиторий локальные изменения

git merge - слияние ветки
git rebase - смена базовой ветки

git tag - создание тега
git push --tags - загрузка тегов
git push --delete origin - удаление тегов

git stash - выгрузить изменения в stash
git stash push <file> - добавить файл в stash
git stash pop - применить изменения из stash
git stash list - посмотреть список stash

git merge <branch> --squash - перенос изменений через squash
git rebase -i HEAD~X - склеить Х коммитов

git cherry-pick <commit> - перенести коммит на текущую ветку
git cherry-pick <branch> - перенести последний коммит ветки
git cherry-pick…<branch> - перенести все коммиты с ветки
